中共派國安暗中監視孟晚舟

2018年12月16日

中共派國安暗中監視孟晚舟

Canada Goose在北京新店貼出「暫緩開業」告示。 路透社

華為副董事長、財務總監孟晚舟在加拿大被拘案繼續發酵，孟獲准保釋後住在丈夫名下物業，除了受保安公司全天候監控外，加國傳媒引述消息稱，中國國家安全部正派人暗中監視她，目的是「保護中國國家利益」。另外，中加關係緊張，加拿大旅遊部長趙美蘭（Melanie Joly）將推遲下周訪華計劃。

加國電視台Global News引述消息人士稱，孟女在當地沒有朋友，只有鄰居會探望，而中國國安部正在密切監視孟女。值得一提的是，法院要求保安公司24小時監控孟女，除擔心她會暗中潛逃，同時監視她有否與中國國安接觸。加拿大皇家騎警對相關報道未有正面回應，僅重申根據當地與中國的領事協議，警方在拘捕孟女的數小時內，已通知溫哥華及渥太華中國大使館。

Canada Goose押後在京開業

中國報復性拘捕加拿大公民前外交官康明凱及商人托德，加拿大全球事務部前日稱，加國駐華大使麥家廉（John McCallum）當日已在北京探視康明凱，目前仍聯絡托德。同時，中共官員紛紛表明支持華為，包括湖南省委書記杜家毫、江西省委書記劉奇、雲南省委書記陳豪等，近日相繼前往在地華為機構，力撐華為是「中國的驕傲」。而受事件拖累，加拿大羽絨品牌「加拿大鵝」（Canada Goose），在北京三里屯的旗艦店原本今日開業，官方宣佈因施工原因而推遲開業時間。

加拿大電視台Global News

上一則
上一則
茅于軾：六四是中國政治倒退開始

下一則
下一則
午休叉電 西城大媽招白領「頂更」

北京國安？